# 6.5 Практическая работа
## Цель практической работы
Установить Ansible и использовать его для запуска React.js-приложения на сервере, запущенном с помощью Terraform.

## Что входит в работу
- Запустить React.js-приложение.
- По желанию. Запустить React.js-приложение одновременно на двух серверах.


## Задание 1. Запуск React.js-приложения
### Что нужно сделать
#### Для YC (если недоступен AWS, выполняйте задание на YC)
- [x] Зарегистрируйте аккаунт в Yandex и получите грант на ознакомление.
- [x] Установите YC CLI и сконфигурируйте его для управления аккаунтом и ресурсами. При выполнении yc init сохраните в текстовый файл полученные значения OAuth token, cloud_id и folder_id.
- [x] Скачайте и установите Terraform. При установке и использовании Terraform может потребоваться VPN. Подробнее — в обсуждении Access to releases.hashicorp.com is denied.
- [x] Установите Ansible.
- [x] Возьмите код из [репозитория](https://gitlab.skillbox.ru/vladimir_mardeev/6.5-iac-yc.git).
- [x] Перейдите в папку OneServer/TerraformOneServer и инициализируйте ресурсы с помощью Terraform.
  - для работы терраформ с яндекс-облаком необходимо настроить терраформ по [инструкции](https://yandex.cloud/ru/docs/tutorials/infrastructure-management/terraform-quickstart#linux_1)
  - [x] В файле main.tf в разделе provider "yandex" укажите значения token, cloud_id и folder_id, полученные в пункте 2.
  - [x] При необходимости в файле main.tf в разделе resource "yandex_compute_instance" "my-vm-1" обновите путь к файлу ключа.
  - [x] Запустите команду terraform init.
  - [x] Запустите terraform apply и разверните инфраструктуру.
- [x] Перейдите в папку OneServer.
- [x] Добавьте IP-адрес полученного сервера в инвентори-файл.
- [x] Добавьте environment-переменную REACT_APP_WEBSITE_PREFIX=”FirstName SecondName” глобально или в блок Yarn Build.
- [x] Добавьте свой репозиторий в файле reactjs.yaml в блоке переменных vars.
- [x] Запустите плейбук ansible-playbook -b reactjs.yaml -vv. 
- [x] После запуска плейбука убедитесь, что приложение React.js доступно из браузера.
  
  ![Screenshot 1](screenshots/Screenshot_2024-06-01_20-24-46.png){#Screenshot_1}

### Что оценивается
- [x] Запущенный с помощью Terraform инстанс.
После добавления файла ~/.terraformrc в соответствии с [инструкцией](https://yandex.cloud/ru/docs/tutorials/infrastructure-management/terraform-quickstart#linux_1) и редактирования main.tf в директории TerraformOneServer запустил в этой же директории следующие команды:
```bash
terraform init
terraforn plan
```
Убедился, что ошибок нет и запустил 
```bash
terraform apply -auto-approve
```
- [x] Запущенный с помощью Ansible сайт.
После редактирования файла инвертори (hosts) и изменения переменной окружения в блоке Yarn Build с изменением адреса репозитория запустил следующие команды:
```bash
ansible-playbook -b reactjs.yaml --vv
```
- [x] На сайте в заголовке браузера есть хедер из ваших имени и фамилии.
Смотрите [скриншот выше](#Screenshot_1)

## Задание 2 (выполните по желанию). Запуск React.js-приложения одновременно на двух серверах
### Цели задания
- Развернуть с помощью Terraform инфраструктуру с балансировкой нагрузки и двумя серверами.
- Установить с помощью Ansible React.js-приложение одновременно на обоих серверах.

### Что нужно сделать
#### Для YC (если недоступен AWS, выполняйте задание на YC)
- [x] Разверните инфраструктуру с балансировкой нагрузки и двумя серверами с помощью Terraform из папки TwoServers.
- [x] Сохраните в текстовый файл полученные внутренние и внешние адреса созданных серверов, а также IP-адрес балансировщика. Они будут выведены в консоль в результате выполнения команды terraform apply. Также IP-адреса серверов и балансировщика можно узнать с помощью YC CLI или в веб-консоли YC.
- [x] Перейдите в папку OneServer. Добавьте хост reactjs_2 в инвентори-файл. Укажите актуальные внешние IP-адреса созданных серверов.
- [x] Запустите плейбук Ansible, дождитесь выполнения и перейдите в браузере на IP-адрес балансировщика.
- [x] Убедитесь, что открывается приложение React и отображается внутренний IP-адрес одного из серверов.
- [x] Убедитесь, что при многократном обновлении страницы IP-адрес меняется то на один сервер, то на другой.

### Что оценивается
- [x] Запущенные с помощью Terraform инстансы.
Дополнительно изменил версию образа на Ubuntu-2204-lts
- [x] Запущенный с помощью Ansible сайт.
Добавил в инвентори-файл (hosts) строку со вторым сервером и изменил IP адреса серверов:
  ```diff
  [frontend_servers]
  reactjs_1 ansible_host=158.160.107.53 ansible_user=ubuntu ansible_ssh_private_key=~/.ssh/id_rsa
  + reactjs_2 ansible_host=178.154.220.64 ansible_user=ubuntu ansible_ssh_private_key=~/.ssh/id_rsa
  ```
- [x] Видно, что при обновлении страницы на сайте появляются разные IP.
С трудом добился чтобы балансировщик переключил меня на второй хост, наверное считал, что первый недостаточно нагружен, но всё же получилось. Скриншоты прилагаю:
  
  ![Screenshot 2](screenshots/Screenshot_2024-06-02_11-41-13.png)
  ![Screenshot 3](screenshots/Screenshot_2024-06-02_11-57-47.png)
